\documentclass[10pt,a4paper]{article}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
%\usepackage[czech]{babel}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{graphicx}
\usepackage{tikz}
\usepackage{xcolor}
\title{Projekt ze cvičení odborného základu předmětu Řízení a regulace 2}
\date{}
\begin{document}
\maketitle
Cílem projektu je nakreslit stavový portrét systému, jehož struktura je uvedena na Obrázku \ref{fig. system}. \\
Grafické zadání nelinearity a zpětnovazební zesílení $b$ získáte zavoláním funkce  {\texttt{[b] = nonlinearityGenerator(vaseID)}}. \\
Hodnocení bude za dílčí úkoly následující:
\begin{enumerate}
	\item Matematický popis nelinearity - 3 body.
	\item Stavový portrét - 6 bodů.
	\item Zakreslená trajektorie dvou zvolených bodů - 1 bod.
\end{enumerate}

Stavový portrét narýsujte na papír a následně naskenujte. Celkový projekt obsahující stavový portrét může být vypracovaný na papíře i na počítači. Projekt odevzdejte do informačního systému. Protokoly s velmi špatnou úpravou nemusí být přijaty.

\begin{figure}[h]
        \centering
        \begin{tikzpicture}

            \draw[->](0,0)--(1,0);
            \node at(0.5,0.25) {$u$};
            
            \draw(1.25,0) circle(0.25);
            \draw(1.43,-0.18)--(1.07,0.18);
            \draw(1.43,0.18)--(1.07,-0.18);
            \fill(1.07,-0.18) arc(225:315:0.25)--(1.25,0)--cycle;
            
            \draw[->](1.5,0)--(2.5,0);
            \node at(2,0.25) {$e$};
            
            \draw (2.5,0.5)--(3.5,0.5)--(3.5,-0.5)--(2.5,-0.5)--(2.5,0.5);
            \node at(3,0) {$f(e)$};
            
            \draw[->](3.5,0)--(4.5,0);
            \draw(4.75,0) circle(0.25);
            \draw(4.93,-0.18)--(4.57,0.18);
            \draw(4.93,0.18)--(4.57,-0.18);
            \fill(4.57,-0.18) arc(225:315:0.25)--(4.75,0)--cycle;
            
            
            \draw[->](5,0)--(6,0);
            \draw (6,0.5)--(7,0.5)--(7,-0.5)--(6,-0.5)--(6,0.5);
            \node at(6.5,0) {$\int$};
            
            \draw[->] (7.5,0)--(7.5,-1.5)--(7,-1.5);
            \draw (7,-2)--(6,-2)--(6,-1)--(7,-1)--(7,-2);
            \node at(6.5,-1.5) {$b$};
            
            \draw[->](6,-1.5)--(4.75,-1.5)--(4.75,-0.25);
        
            
            \draw[->](7,0)--(8,0);
            \node at(7.5,0.25) {$x_2$};
            \draw (8,0.5)--(9,0.5)--(9,-0.5)--(8,-0.5)--(8,0.5);
            \node at(8.5,0) {$\int$};
            
            \draw[->](9,0)--(10,0);
            \node at(9.5,0.25) {$x_1$};
            \draw[->](9.5,0)--(9.5,-2.5)--(1.25,-2.5)--(1.25,-0.25);
            
            \fill(7.5,0) circle(0.05);
            \fill(9.5,0) circle(0.05);     
            
        \end{tikzpicture}
        \caption{Zadaný systém}\label{fig. system}
    \end{figure}
    
\end{document}